\begin{longtable}{| l | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.3cm} |} \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Use case under test}} & \multicolumn{3}{l|}{UC1: Start og UC2: Stop} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Scenarie}} & \multicolumn{3}{l|}{Hovedscenarie} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Forudsætning}} & \multicolumn{3}{p{10.2cm}|}{Systemet er stoppet helt, er operationelt og viser hovedmenuen.\hfill} \\ \hline
	%\multicolumn{5}{|l|}{}\\ \hline
	\textbf{Step} & \textbf{Handling} & \textbf{Forventet Resultat} & \textbf{Resultat} & \textbf{Godkendt / Kommentar} \\ \hline
	1.1 & Bruger trykker på "Monitorering". & Visuel test: Bruger observerer at "Monitorering" skifter farve fra rød til grøn. & Monitorerings-knappen skifter farve fra rød til grøn  & Godkendt \\ \hline
	1.2 & Bruger trykker på "Monitorering". & Visuel test: Bruger observerer at "Monitorering" skifter farve fra grøn til rød. & Monitorerings-knappen skifter farve fra grøn til rød & Godkendt \\ \hline
	1.3 & Bruger trykker på "Regulering". & Visuel test: Bruger observerer at "Monitorering" og "Regulering" skifter farve fra rød til grøn. & Der sker ingenting.  & Ikke godkendt. Ikke implementeret. \\ \hline
	1.4 & Bruger trykker på "Regulering". & Visuel test: Bruger observerer at "Regulering" skifter farve fra grøn til rød. & Der sker ingenting. & Ikke godkendt. Ikke implementeret.  \\ \hline
	1.5 & Bruger trykker på "Monitorering". & Visuel test: Bruger observerer at "Monitorering" skifter farve fra rød til grøn. & Monitorerings-knappen skifter farve fra rød til grøn & Godkendt.  \\ \hline
	1.6 & Bruger trykker på "Regulering". & Visuel test: Bruger observerer at "Regulering" skifter farve fra rød til grøn. & "Regulering" skifter farve fra rød til grøn. & Godkendt. \\ \hline
	1.7 & Bruger trykker på "Monitorering". & Visuel test: Bruger observerer at "Monitorering" og "Regulering" skifter farve fra grøn til rød. & "Monitorering" og "Regulering" skifter farve fra grøn til rød. & Godkendt. \\ \hline
\caption{Accepttest for UC1: Start og UC2: Stop}\label{tbl:acceptUC1ogUC2}
\end{longtable}