\begin{longtable}{| l | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.3cm} |} \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Use case under test}} & \multicolumn{3}{l|}{UC3: Overvåg} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Scenarie}} & \multicolumn{3}{l|}{Hovedscenarie} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Forudsætning}} & \multicolumn{3}{p{10.2cm}|}{UC 10 er aktiv, systemet er operationelt og hovedmenuen vises.\hfill} \\ \hline
	%\multicolumn{5}{|l|}{}\\ \hline
	\textbf{Step} & \textbf{Handling} & \textbf{Forventet Resultat} & \textbf{Resultat} & \textbf{Godkendt / Kommentar} \\ \hline
	3.1  & Bruger ser på brugergrænsefladen. &Visuel test: Der observeres tilstedeværelse af oplysninger om temperatur.  & Der observeres en temperatur. & Godkendt. \\ \hline
	3.2 & Bruger ser på brugergrænsefladen. &Visuel test: Der observeres tilstedeværelse af oplysninger om luftfugtighed.  & Der observeres ikke nogen luftfugtighed. & Ikke godkendt. Ikke implementeret. \\ \hline
	3.3 & Bruger ser på brugergrænsefladen. &Visuel test: Der observeres tilstedeværelse af oplysninger om lysintensitet.  & Der observeres ikke nogen lysintensitet & Ikke godkendt. Ikke implementeret. \\ \hline
	3.4 & Bruger ser på brugergrænsefladen. &Visuel test: Der observeres tilstedeværelse af oplysninger om jordfugtighed for jordfugtmåler 1-6.  & Der observeres 6 forskellige jordfugtigheder.  & Godkendt. Pga. fejlkommunikation på UART, er der af og til udfald. \\ \hline
\caption{Accepttest for UC3: Overvåg}\label{tbl:acceptUC3}
\end{longtable}