\begin{longtable}{| l | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.3cm} |} \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Use case under test}} & \multicolumn{3}{l|}{UC6: Administrer Plantedatabase} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Scenarie}} & \multicolumn{3}{l|}{Hovedscenarie} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Forudsætning}} & \multicolumn{3}{p{10.2cm}|}{Systemet er operationelt og hovedmenuen vises. \hfill} \\ \hline
	%\multicolumn{5}{|l|}{}\\ \hline
	\textbf{Step} & \textbf{Handling} & \textbf{Forventet Resultat} & \textbf{Resultat} & \textbf{Godkendt / Kommentar} \\ \hline
    6.1 &Bruger trykker "Administrer Plantedatabase". & Visuel test: Systemet viser "Plantedatabasemenu". & Plantedatabase er ikke implementeret. & Ikke godkendt. Ikke implementeret. \\\hline
    6.2 &Bruger trykker på "Tilføj Data". &Visuel test: Systemet viser "Databaseredigeringsmenu". & Plantedatabase er ikke implementeret. & Ikke godkendt. Ikke implementeret. \\\hline
    6.3 &Bruger vælger ønskede parametre for planten, temperatur: 22 grader, fugtighed: 8, og trykker "OK". & Visuel test: Systemet viser "Plantedatabasemenu". Planten er tilføjet. & Plantedatabase er ikke implementeret. & Ikke godkendt. Ikke implementeret. \\\hline
    6.4 &Bruger trykker på den plante, der blev tilføjet under pkt. 6.3. &Visuel test: Systemet viser "Databaseredigeringsmenu". & Plantedatabase er ikke implementeret. & Ikke godkendt. Ikke implementeret. \\\hline
    6.5 &Bruger trykker "Fjern". &Visuel test: Systemet viser en dialogboks. & Plantedatabase er ikke implementeret. & Ikke godkendt. Ikke implementeret. \\\hline
    6.6 &Bruger trykker "OK". &Visuel test: Systemet viser "Plantedatabasemenu". Planten er fjernet. & Plantedatabase er ikke implementeret. & Ikke godkendt. Ikke implementeret. \\\hline
    6.7 &Bruger trykker "Tilbage". &Visuel test: Hovedmenuen vises.& Plantedatabase er ikke implementeret. & Ikke godkendt. Ikke implementeret. \\\hline
	\caption{Accepttest for UC6: Administrer plantedatabase}\label{tbl:acceptUC6}
\end{longtable}