\begin{longtable}{| l | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.3cm} |} \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Use case under test}} & \multicolumn{3}{l|}{UC7: Konfigurer system} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Scenarie}} & \multicolumn{3}{l|}{Hovedscenarie} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Forudsætning}} & \multicolumn{3}{p{10.2cm}|}{Systemet er operationelt og hovedmenuen vises. Blæsere og varmelegeme er slået fra. \hfill} \\ \hline
	%\multicolumn{5}{|l|}{}\\ \hline
	\textbf{Step} & \textbf{Handling} & \textbf{Forventet Resultat} & \textbf{Resultat} & \textbf{Godkendt / Kommentar} \\ \hline
    7.1 & Bruger trykker ''Konfigurer System''. & Visuel test: System viser ''Konfigurationsmenu''. & Systemet viser konfigurationsmenu. & Godkendt. \\ \hline
    7.2 & Bruger trykker ''E-mail Adresser''. & Visuel test: System viser ''E-mail Menu''. & Systemet viser e-mailmenu. & Godkendt. \\ \hline
    7.3 & Bruger indtaster tre E-mail adresser og trykker ''OK''. & Visuel test: System viser ''Konfigurationsmenu''. & Der kan ikke indtastes e-mailadresser. & Ikke godkendt. Manglende tastatur. \\ \hline
    7.4 & Bruger trykker ''E-mail Adresser''. & Visuel test: System viser ''E-mail Menu''. De tre E-mail adresser fra pkt. 7.3 er synlige. & Der vises ingen e-mailadresser. & Ikke godkendt. Refererer til pkt. 7.3. \\ \hline
    7.5 & Bruger trykker ''Tilbage''. & Visuel test: Systemet viser ''Konfigurationsmenu''. & Konfigurations-menuen vises af systemet. & Godkendt. \\ \hline
    7.6 & Bruger trykker ''Notifikationer'' & Visuel test: ''Notifikationsmenu'' vises. & Systemet viser notifikationsmenu. & Godkendt. \\ \hline
    7.7 & Bruger trykker på ''Notifikations E-mail''. & Visuel test: ''Notifikations E-mail'' skifter farve fra rød til grøn. & ''Notifikations E-mail'' knappen skifter farve fra rød til grøn. & Godkendt. \\ \hline
    7.8 & Bruger trykker på ''Notifikations E-mail''. & Visuel test: ''Notifikations E-mail'' skifter farve fra grøn til rød. & ''Notifikations E-mail'' knappen skifter farve fra grøn til rød. & Godkendt. \\ \hline
    7.9 & Bruger trykker på ''Advarsels E-mail''. & Visuel test: ''Advarsels E-mail'' skifter farve fra rød til grøn. & ''Advarsels E-mail'' skifter farve fra rød til grøn. & Godkendt. \\ \hline
    7.10 & Bruger trykker på ''Advarsels E-mail''. & Visuel test: ''Advarsels E-mail'' skifter farve fra grøn til rød. & ''Advarsels E-mail'' skifter farve fra grøn til rød. & Godkendt. \\ \hline
    7.11 & Bruger trykker ''Tilbage''. & Visuel test: Systemet viser ''Konfigurationsmenu''. & Systemet viser konfigurationsmenuen. & Godkendt. \\ \hline
    7.12 & Bruger trykker ''Indstil dato/tid''. & Visuel test: ''Tid- og Datomenu'' vises. & Menuen vises. & Godkendt. \\ \hline
    7.13 & Bruger indtaster 1. juli klokken 14:15 og trykker ''OK''. & Visuel test: Systemet går tilbage til ''Konfigurationsmenu''. Ny dato og tid (1. juli klokken 14:15) vises på brugerfladen. & Det er ikke muligt at indtaste noget. & Ikke godkendt. Ikke implementeret. \\ \hline
    7.14 & Bruger trykker ''Hardware Indstillinger''. & Visuel test: Systemet viser ''Hardware indstillingsmenu''. & Menuen vises. & Godkendt. \\ \hline
    7.15 & Bruger trykker på ''Blæsere'' & Visuel test: ''Blæsere'' skifter farve fra rød til grøn. & ''Blæsere'' skifter farve fra rød til grøn. & Godkendt. \\ \hline
    7.16 & Bruger trykker på ''Blæsere'' & Visuel test: ''Blæsere'' skifter farve fra grøn til rød. & ''Blæsere'' skifter farve fra grøn til rød. & Godkendt. \\ \hline
    7.17 & Bruger trykker på ''Varmelegeme''. & Visuel test: ''Varmelegeme
 skifter farve fra rød til grøn. & ''Varmelegeme''  skifter farve fra rød til grøn. & Godkendt. \\ \hline
    7.18 & Bruger trykker på ''Varmelegeme''. & Visuel test: ''Varmelegeme'' skifter farve fra grøn til rød. & Visuel test: ''Varmelegeme'' skifter farve fra grøn til rød. & Godkendt. \\ \hline
    7.19 & Bruger trykker på ''Tilbage''. & Visuel test: ''Konfigurationsmenu'' vises. & Konfigurations-menuen vises. & Godkendt. \\ \hline
    7.20 & Bruger trykker på ''Tilbage''. & Visuel test: ''Hovedmenu'' vises. & Hovedmenuen vises. & Godkendt. \\ \hline
	\caption{Accepttest for UC7: Konfigurer system}\label{tbl:acceptUC7}
\end{longtable}