	\fancyhead[CE,CO]{}
\renewcommand{\bibname}{Litteraturliste}
\begin{thebibliography}{2}

\bibitem {lib:DK8000} Timll Technic Inc: \textit{DevKit8000 brugermanual}. \\ 
"Bilag 001 - DevKit8000 User Manual En". 2009.

\bibitem {lib:psoc4_guide} Cypress Semiconductor: \textit{PSoC 4 Pioneer Kit Guide}. \\
"Bilag 002 - CY8CKIT-042 PSoC 4 Pioneer Kit Guide". 2013.

\bibitem {lib:TempHum_DS} Honeywell International Inc.: \textit{Datablad for Temperatur-/Luftfugtighedssensor}. \\
"Bilag 003 - Datablad for Temp og Luftfugtsensor". August 2013.

\bibitem {lib:LightSens} Intersil: \textit{Datablad for lyssensor}. \\
"Bilag 005 - Datablad for lyssensor". Februar 2008. 

\bibitem {lib:LM7805_DS} Motorola, Inc.: \textit{Three-Terminal Positive Voltage Regulators}. \\
"Bilag 006 - Datablad for LM7805". Maj 1996.

\bibitem {lib:LM75} Maxim: \textit{Digital Temperature Sensor and Thermal Watchdog with 2-Wire Interface}. \\
 "Bilag 008 - Datablad for LM75". 2009.

\bibitem {lib:MSE_06} PRJ3 F15 Gruppe 9: \textit{MSE Øvelse 6}. \\
"Bilag 009 - MSE Øvelse 6". Maj 2015. 

\bibitem {lib:Review1} Projektdokumentations Review: \textit{Kravspecifikation, Accepttestspecifikation og Tidsplan}.\\
"Bilag 010 - Projektdokumentation review 1". 27. Februar 2015.

\bibitem {lib:Review2} Projektdokumentations Review: \textit{Systemarkitektur}. \\
"Bilag 011 - Projektdokumentation review 2". 20. Marts 2015.

\bibitem {lib:Tidsplan} PRJ3 F15 Gruppe 9: \textit{Overordnet tidsplan}. \\
"Bilag 012 - Tidsplan". Maj 2015.

\bibitem {lib:dispRapport} PRJ3 F15 Gruppe 9: \textit{Disposition for rapport}. \\
"Bilag 013 - Disposition Rapport". Maj 2015.  

\bibitem {lib:vejledning} IHA: \textit{Vejledning til semesterprojektrapporter}. \\
"Bilag 014 - Vejledning for semester projektrapporter 2014". Feb 2014.

\bibitem {lib:T-006} Forskellige forfattere:\textit{I2ISE Compendium}. \\
"Bilag 015 - T-006 ISE kompendium". 2012.

\bibitem {lib:QT_doc} The QT company: \textit{QT dokumentation}. \\
\url{http://doc.qt.io/}. Feb 2015.

\bibitem {lib:UART_opensource} Beelen, Teunis van: \textit{RS232 UART-protokol}. \\
\url{http://www.teuniz.net/RS-232/}. Jan 2015.

\bibitem {lib:DevKit8000_Addon} Devkit8000 wiki, IHA: \textit{DevKit8000 wiki}. \\
\url{https://redmine.iha.dk/devs/projects/devkit8000/wiki/Addon_board}. Dec 2013.

\bibitem {lib:signals} The QT company: \textit{Signals dokumentation}. \\
\url{http://doc.qt.io/qt-4.8/signalsandslots.html}. Feb 2015.

\end{thebibliography}